國泰機急折返 目擊者︰引擎爆咗下

國泰客機疑引擎故障爆炸！一部離港客機國泰航空CX913，原定於晚上8時05分起飛往馬尼拉，飛行其間懷疑因為左邊引擎發生故障，須緊急折返香港赤鱲角機場。據目擊者於fb「香港航空討論區」發文稱，於往機場1號停車場取車期間，看見飛機的引擎爆炸，「佢爆嗰吓我望上去有火光，嗰吓係好震撼」，他又稱：「唔知撞雀定咩，爆一下之後不停有節奏咁小爆炸。」
目前消防已接報趕往機場，並派出至少5部救護車戒備。《蘋果》就事件向國泰查詢，國泰發言人指正了解事件。
CX913起飛後不久懷疑一度發生爆炸，據「flightradar24」網頁顯示，客機於晚上9時起飛，其後繼續攀升至近5千呎高度，於空中盤旋近半小時，其後折返香港機場，至晚上9時57分成功降落。
機場管理局發言人回應《蘋果》稱，機管局於晚上9時10分，收到機場控制塔通知，一班前往馬尼拉的國泰航空航機CX913，需要緊急折返及要求戒備。該航機其後於晚上時分安全降落，機場運作無受影響。至於肇事原因，機管局指需要向國泰查詢。

仲諗住係東方報導

呢d真正大單野就梗係周圍都有報

heaco班人

引擎爆左 右邊冇事